【宋本中做總導演】《英雄本色》電視版開拍 亞視公開招募Mark哥人選

亞視因不獲通訊事務管理局續牌而於2016年4月熄機，直至18年1月借App和網上平台還魂復播開台。17年12月，亞視舉行記者會宣佈未來大計，當時行政總裁吳雨宣佈要將吳宇森執導，周潤發、狄龍和張國榮主演的經典電影《英雄本色》改拍成電視劇，豈料馮德倫所屬的電影公司Film Magic Pictures，就亞視開拍《英雄本色》電視版版權問題發出聲明，直指：「Film Magic Pictures已於2005年永久擁有1967年龍剛導演原版《英雄本色》之所有相關版權（包括播放，改編，重拍等權利）。」

事後亞視強調是拍攝周潤發版本而不是龍剛版本，他們是跟「星空華文傳媒電影有限公司」購買相關版權，強調亞視是合情合法重拍(相關新聞: )。

過去一年多以來，亞視多次表示開拍《英雄本色》，但一直只聞樓梯響。直至近日，終於有眉目，據悉亞視已落實由網劇《反黑》導演宋本中擔任總導演，由於周潤發飾演的Mark哥至為經典，要找人演出電視版有一定難度，亞視或可能公開選角，並計劃今年內開拍。對於落實開拍《英雄本色》電視版，亞視行政總裁今日回應《蘋果》說:「我哋係搵咗宋本中拍電視版《英雄本色》，但人選未定，有關詳情聽日會喺記者會公佈。」

宋本中執導的網劇《反黑》由陳小春、陳國坤、李璨琛和張建聲等主演，推出後反應相當理想，已開拍《反黑2》，不排除宋本中開拍《英雄本色》電視版，會找來《反黑》班底演出。

《蘋果動新聞》訂閱新世代，4月開始免費訂閱，現在接受登記！

全港打工仔特約：Lun廚動腦Q

屌唔好呀

反黑 仲衰唔夠？

點衰

俾Netflix 買左， 賺q死佢

「Film Magic Pictures已於2005年永久擁有1967年龍剛導演原版《英雄本色》之所有相關版權（包括播放，改編，重拍等權利）。」

啲作品過左50-60年就會進入公有領域，點永久擁有？